保安招聘月薪近2萬 網民：大學生尊嚴何在？

近年不斷有人質疑大學學歷貶值，指大學畢業生的薪金不如低學歷要求的工種高。近日更有網民在討論區上以「做實Q（保安）已經接近2皮（2萬元），大學生尊嚴何在？」為題引起討論，更貼出多份保安人員的招聘廣告，質疑大學學歷無助畢業生找到高薪工作。
網民指做保安的勞動工作較少，甚至以「日日返工訓覺都有2皮（每天上班睡覺都月入2萬元）」來形容，質疑大學生薪金低，指他們面對這些低學歷要求，但薪金較他們高的工種時，「尊嚴何在？」。網民貼出保安人員的招聘廣告，由廣告顯示，該職位的月薪由16,690元至21,100元不等，但工作時數較長，需要工作9或12小時。

有網民不同意這個看法，認為大學生在職場晉升的機會較多，而且工作薪金有高有低亦算正常。他又指出，不少大學畢業生在職場上努力工作，10年後的月薪或可高達4至5萬元，又認為保安的月薪升幅不會太大。

亦有網民認為，求職不能只看重月薪，工作性質、勞工福利同樣重要。他指出，雖然部份要求大學學歷的月薪較低，但是工時穩定及有有薪假期，形容「已經贏好多」。他又呼籲大家不要聽太多「搵錢大過世界」的言論就誤以為真。

做狗仲無尊嚴一樣大把人做啦

係唔係又係晴報果d垃圾文呀屌你老母，大學生都可以去in 保安，乜撚野尊嚴何在

唔好睇錢
睇咩

大學生就一定要做文職先有尊嚴

講到咁好淨係訓覺仲去見工？ 係到屌保安20000人工做乜 返6日工輪更返通宵10個鐘喎 根本的人印象淨係得訓覺 做吓再講啦

保安做到65都係2皮 做人唔好咁短視

12碼都唔會有16000啦

唔係有段潮文講cu maths grad走去做看更咩
仲可以讀topology
CU仔走得太前

跟本無得訓
又行到仆街
翻12個鐘加交通2個個
翻6日

相對8-9個鐘既工時
如果保安由12變番9個鐘
相應都要cut番1/4人工既

番機場 12碼 ？

返通宵聽到「打鐘」都驚

做保安好有尊嚴呀你估易撈架

Link都無

好耐無見呢個名

最ON9係點解白話要譯返做書面語再講多次

加陣有講明大學生唔可以做保安咩
其實西方國家日韓台灣大把大學生都係做waiter 藍領

一年有幾萬個大學生

每日返多3粒鐘
每個星期返多日
二萬唔出奇

他又呼籲大家不要聽太多「搵錢大過世界」的言論就誤以為真。

大學生多咪唔值錢囉

網民番一日十二碼再講啦

on9, 人地人工高D就大學生無尊嚴

名店企鵝都應該有

做特別更周圍頂嗰d挨近2皮
但做撚到隻狗咁

尊嚴2個字呃咗幾個人去做八千蚊文員仔
今時今日搵多個錢準備走佬啦

大學生十年後50k
保安10年後都係20k

個大學生存唔存在都未必知

岩

係大把狗做
香港永遠有一班廢柴 本身都廢到咁 仲理專嚴？

岩岩搵到份返12碼都係得15K人工
利申 25歲

咁又一篇新聞
吓

會講呢啲野嘅人，根本唔會知咩叫升職跳槽加薪

警察毅進仔有兩皮幾三萬仲侮辱啦

有冇咁玻璃心

咁你又唔去做？

入面成班大學生做緊保安

有冇諗過係文職供應過剩

成編野都職業岐視

precisely，有大學學歷證明你嘅學能，但你點樣你嘅學能去搵錢係抉擇嘅問題。

侮辱左保安喎佢地

仲可以做物管直接做保安大佬tim

On9
做邊份工是有尊嚴的？

葉政淳又贏

無知一問，40年前係咪都係2皮

唔講40年啦，十年前有冇2萬

科學園12碼18000

屈機男又羸

大家簽左未呢?未簽快點簽啦
德國聯署來

召喚HKTVMALL 4萬

有班有人唔做走去做狗添啦 尊嚴？

用錢黎衡量一個人 咁偉大嘅習主席嘅尊嚴應該低過林奠

唔怪之得叫900蚊雞啦，豪撚到

夜更就好撈D，早更就咪搞啦！

23k26days12hrs 做到隻狗咁

做保安好失禮你呀？
過年利是錢多過公司分錢

試撚過一次
守珠寶室 仆街唔知個場waiter入去放嘢
比IC屌到我屎忽開花
又試過一次散工停車場岀面又行雷閃電
要著水鞋雨嬲指揮交通

保安可以做到退休,
其它工做到50歲俾人裁出來就搵唔返野做.

12碼

做狗都有4，5皮啦

被人裁出黎咪去做保安囉

死肺癆廢老仆街死啦邊值咁撚高呀

On9 又係呢d垃圾文
保安一世都係呢個銀碼，返12 碼返到斷6親又唔講？

我5年前fg 15k都冇，仲幾年未又係30 up

淨係5天工作都贏你返shift啦

個個大學生一畢業就幻想做海通國際果啲工醒下啦,依家出面個個都大學生咁濟,前兩年開始啲豪宅已經多左大學生一畢業去做物管,仲味計晋升機會.大佬啊你一畢業你甚麽都不是係人簡你,唔係你簡人,依個時勢搵到份近2萬既工你已經算好啦,依家出面不知幾多人失業,遲啲第四波爆發都唔知又要炒幾多人

番六日唔撚易

啱呀 工時長又唔穩定
計番時薪其實2萬唔算高

人地血汗有價，係屌都屌你個垃圾degree

目光短淺到呢 12碼19000囉

吓？

咁比人炒撚左咪去做保安囉
真係中年先黎失業既, 7仔收銀都要做啦

60蚊個鐘做足26日12個鐘都係得18720咋喎

學到嘅係你自己嘅

睇你識唔識揾，

家姐返緊保安：

19000$ , 豪宅新盤，冇住户，
每日返8個鐘， 咩都唔洗做，靜係玩，
缺人，係人都請，全部後生仔女

你到果陣先黎做保安,有閪2萬蚊個月.
大撚把保安得萬幾頭.

教你一次 之後全部都係你做
你麥唔好教loo

我講我果份

對於保安。你個退休point 唔成立wor

升到經理位咪唔止啦 4皮幾 咁升唔到就一世2皮加每年$500

保安經理咪又係要讀書

意思係唔好剩睇呢一刻嘅錢

要開門閂門打招呼㗎

on99 覺得好搵你可以去做喎
我樓下檔3餸飯，睇間野細間又唔旺應該都唔太辛苦，6百五日薪請個阿姐請唔到

做保安好差咩？

幾啦

佢係深藍
佢接受唔到連登咁黃
終於退出左

真係有得比你揀先算啦

On9 邊有咁多保安可以瞓覺💤 重有兩皮？吹水都有譜啦，
人工越高既保安越辛苦，可以瞓覺玩電話既保安好多都係老人家做緊邊會讓位出嚟，老人家做既都係最低工資，兩皮果啲係保安主管做到仆街，或者物管勁受氣

要靚仔靚女先請就算數喇
邊有咁多hea盤，好受氣架保安

黨鐵保安連OT 2皮幾近3皮都見過

甚至以「日日返工訓覺都有2皮（每天上班睡覺都月入2萬元）」來形容

括弧黎做乜？睇唔明咩

其實呢啲人工係接近正常
雖然都唔平衡
但講到好似好高人工咁從來都唔怪上邊啲大老闆壓榨員工
有咁低俾咁低

保安，一入職就月供15k tesla,贏在起跑線

@屈機男

真 譚仔啊姐都有15000

洗碗仲高人工，咁你做唔做

大學生都可以做保安

唔係訓覺咁有咩做

如果大學讀的知識和工作無關，或者大量人已經有那些知識，那理論上讀完大學真的對人工不會有影響，和沒有讀是不會有分別的。

新盤冇住户，最多咪畀你做一兩年

咪去做保安囉有乜所謂?
不過而家排期上堂都要兩個月。

尊嚴唔係自己講就有，要大眾受與的。否則嗰啲叫自high

咁多㗎 咩grade
而家黨鐵應該請咗好多保安

我發覺呢度真係唔多人返shift 無咩人明個種慘

夜晚開夜 朝早訓教 你撞正隔離屋裝修一定成日唔洗訓

啲人永遠眼紅人地 地盤佬3皮幾4皮 保安2皮
唔諗下人地幾咁辛苦 又要輪班 又腰骨痛
唔通輪班工都有得wfh 咩

屌你即係塞錢入你袋

好撚難做架，個個都話閪盤
邊有兩皮呀保安仔，保安咁好搵咁無人上進啦

保安仔邊有兩皮呀？邊有得瞓覺咁爽
同埋依家競爭激烈邊有得你瞓覺💤

保安唔係都唔同種類咩？

唔講人工, 純粹講工作時數, 9或12個鐘係香港地呢個OT城市講真唔長啦...

請保安咪請保安
成件事同大學生根本無關係

做保安都幾正

真? 咁JJ樹呢?

大學生FG 50K喎

好易。。。

個個都係你睇人好
人地用HP換錢你係咪又做到

返6日 12個鐘 又唔係可以開床訓覺 有咩唔抵得

你想成世都係2皮咪做保安囉做人眼光睇遠啲先得架
btw少人做又有需要既工係會越黎越高人工, 好似洗碗咁, 保安都一路有需要, 老果班又老, 後生又無人做, 除非香港會搞智能安全方面野, 不過香港晒鳩氣
大學生就年年一車車咁出, 所以保安高人工過大學生係正常
係你做到有經驗, 由「大學生」真係變做你職業既Title, 先係價值開始既時候(不過其實都唔少大學生畢業都兩皮以上...)

識人係做左好耐慢慢升上去，經驗豐富，做左十鳩幾年

龜蛇死撚咗嘞

巡樓打鐘行到你仆街。
要由頂樓一層一層行返落去。
一晚唔記得要巡兩次定三次。

利申：細個暑期工做過

做人唔好怕蝕底

clerk->20 years->senior clerk

人地只係要求中三，你大學生都走去in，咪冇曬尊嚴囉，乜真係咁難明咩

唔可以瞓覺架咪聽人吹水

我返過幾年 有D盤恰下可以既
我講緊又唔係開床訓 12個鐘邊個做

保安加得幾多呀十年後....

一半大學生用錢買返嚟

恰下既工都係佔少數

咁有"錢" 十幾皮去買, 都係一種能力,
你買左又唔洗讀同考試合格都畢到業既話, 有咁荀既野話我知, 我都去買
仲有, 比得起錢都仲要"時間"去換, 所謂垃圾遙距degree都起碼要3-4年時間
degree係要黎升遷用, 你冇呀, 一世做低級

班看更係屋企睇閉仔 wfh 又贏

事實上零晨2~3點返到屋企樓下個幾條友永遠訓緊教，得閒就巡下樓行下有幾辛苦 連返到去企係門口都唔識開下門一d 功用都無 份工技術力低有咁嘅人工梗係工時長啦有咩好怨

一直無講過怨唔怨 係講唔值得屌人地保安姐 做住宅細盤一定無咁多嘢做 細有細場玩法 大有大場 就咁計商場 巡場已經要幾個鍾行一轉寫字樓 商場 停車場 各層廁所 後樓梯打鐘寫簿 順便睇埋有乜嘢要維修 mark低 唔會話辛苦 但係唔會係好似你咁講到咁輕鬆 仲有其他嘢做 睇表面講到咁著數 你咪試下做 入到去你咪知要做咩 唔好學某的兒登仔吓吓狗眼看人低 人地做咗份內事要同你交代到足咩

成班細路睇連登就當係了解保安係做的乜 開口埋口淨係講訓覺 根本就唔洗討論 行外人知條撚咩

要塞就塞銀紙啦 係咁短視架啦

都唔係個個瞓覺啦，保安瞓覺係犯法一發現釘牌架

巡樓兩三次都叫辛苦有冇咁廢， 巡樓已經好輕鬆
有啲要企門口開門，打交通，夜更巡外圍日曬雨淋，由朝巡到晚行到腳斷，又要搬搬抬抬

一人保安？成team人 輪住做
夜更仲可以訓覺 由返工訓到收工

一啲啲啦，舊式商廈一到夜晚落閘就瞓得

講真你大學生畢業去做ps 做番10年正正常常起馬都去到am 位

三十歲頭搵三萬幾唔係話特別高 但已經唔差得過唔少大學生做文職工

我見到到啲保安都係訓多過早 尤其夜更
大條道理
仲無王管 爽撚到我都想去做
訓住出糧

可以實際試下做保安再屌都唔遲
做保安淨係訓覺係都市傳說黎

10年前保安得萬5,6已經算多
傻仔
你個屋苑年年加管理費你估下有冇加人工

呢個世界係圍住大學生轉
你冇讀過大學夠膽高人工過大學生

你都係眼見一陣間姐，可能人哋扒係到恰下係休息，剛剛巡完樓咪休息囉

睇讀咩架啫
做人冇專長既話讀乜都唔值錢

但工作時數較長，需要工作9或12小時。

9個鐘邊度長
不過實Q真係好好做咁

2020年仲同你講尊嚴

岩岩前排有個兼職話frd冇野做申請做狗，有快有通知
我都係話隨佢啦， 份工人工高， 你過到朋友過到自己未做

但心諗 廿歲仔未試過捱，搵三雞野 去考個ab牌 揸gogovan 搏命d都搵到， 有人唔做去做狗

有大學學歷始終多出路 升IC 做物管
無人叫你做成世保安仔 好環境轉出去都容易
返12碼夜更要抵得悶 又要幫人開門好似酒店咁
又要接客開的士門 又巡樓打鐘 都係恰兩個鐘到
但求唔比客屌就算 不過無咩突發事件 算係咁
做緊某豪宅 得15K

請問有冇人做過殮房/墳場/殯儀館......之類夜班保安?感覺係㸃?

咁唔滿意咪咪柒讀囉
又要揀乞食科又要嫌人工低

貼地呀巴打

你睇下啲on9仔成日笑人讀ive又話入唔到大學就要跳樓咁款就知你講出黎都冇用啦

不少大學畢業生在職場上努力工作，10年後的月薪或可高達4至5萬元

笑而不語

思想守舊
做咩關你撚事咩

成日用入職來比

地盤唔返足工L有3皮
好多工人勞工假+7日AL
月薪個班好多靠食OT

時薪最多個班係靠炒散邊會保證全年12個月開得足工？如果個年拉均12個月都過4皮一係個市好景一係已經係老seafood級工人長期再工開
揸機個班通常幾個牌係身先keep住有工開
個個淨識放大好個面

其實好多保安做到65都無2皮
2皮要保安經理先有，12碼保安好多都無兩皮， 低級職員邊有咁高人工最低工資多少少咋

咩十年後
連登FG 50K喎

果D網民真係腦裝屎 淨係識用學歷黎衝量個人工
根本就係供求決定人工 以前高學歷工高人工係因為供應少 咪要提高個價囉
而家阿豬阿狗比錢就讀到大學 又個個讀完覺得自己身嬌肉貴唔做下欄野 咪搞到下欄野高人工囉
班友又要眼紅人地高人工 又放唔低自己個心理包袱去做下欄工 係度嘈生哂

而家仲講乜尊嚴添 人地又係打工 你又係打工 尊乜嚴姐
你自己老奉覺得學歷低過你既人應該低人工過你 呢一下已經侮辱左人啦 仲期望人地比乜尊嚴你姐

美國都係咁，驚西？

但無晉升機會

呢個網民係咪叫周綺萍

網民，邊個網民

搵20000數比8000蚊租，仲要租套房，呢d先係專嚴何在

咪傻啦 我直頭知佢一埋位就訓到收工 唔係估 親眼睇到

唔使嬲喎巴打
連登一向係咁
大部分連登仔做份爛鬼文職朝9晚6就以為自己看透世事
話就話反港共 結果原來考ACO就係人生唯一目標
現實過得好平庸存在感極低所以就要上連登不停開炮
理性分析呢樣野喺連登已經無咗好耐

Physio低醫科2，3份起薪都得3，4皮 唔計開Clinic個堆啦
讀Law考唔到牌人工都係高黑警少少炸
唔少人靠讀書先有個鐵飯碗 人工唔算高 勝在輕鬆過黑警N倍 之前讀到想死
所以都想大家真係逼不得已先好做黑警 大把工嘅人工唔錯
黑警冇曬社交冇曬生活

其實無嬲 你諗多咗 只不過係點醒佢地班兒登學生 唔好咁離地 淨係睇一面

毅進狗24k tim la, 工作時間叫免費g販毒都得

又唔係人工高，又係十二碼，D後生嘅肯唔肯做先?

做食蕉有兩皮?有D仆街僱主萬二蚊想請人做十二碼食蕉㖭！又唔見佢哋講！

近代啲大學生成日當左有個學歷就係高一等嘅心態，讀咗咁多年書就不可一世人辛苦啲唔做、人工又唔做。成街都係大學生嘅時候仲睇吓你哋係咪咁清高，發生疫情到宜家仲未搵到工果啲真係抵死

咁你咪去做 一齊爽住訓囉 剩係識講

On9 魚蛋論

人工係市場決定
關工種咩事
又關學歷咩事

咪係 on99 鳩噏唔洗本嘅
大把得皮八左右要番6日 12碼呀

我都想去
個保安牌仲有得申請？

即係冇讀大學既人唔應該有尊嚴?

去讀兩日QAS班，填張保安員證申請表，攞住張QAS證書身份證(要影埋影印本)帶張相去灣仔警察總部牌照科搞就得，張保安員證做好牌照科會send短訊通知你，到時上去攞就搞掂！

公司請你返嚟唔係教你嘢

我洗撚買
做兒子

大學生尊咩嚴
不嬲係得班讀BU LU之流嘅垃圾先真係會當自己大學生
社會從來都唔當你班廢柴係大學生

fg 50k, 尊嚴仲係度

考個超易考嘅牌巡下個場mark 下野袋兩雞仲唔算輕鬆咩 我初出黎做start up 個陣每個禮拜做80個鐘以上返到屋企放假都仲要做24小時on call都要比你扮老屎忽說教 得罪講句你連咩係辛苦你都唔知啦，你估做白領個個朝9晚5放工就熄電話咩
6~70歲廢老都做到嘅post 講到好似好有深度咁 做保安或者其他基層工我完全唔會覺得有咩問題，不過唔好扮有深度撻句學生哥唔識野呢d 老屎忽對白啦

一嘢講句咁輕鬆 你又唔做得把口？我就係做物管其他dept既白領 所以知佢地工作內容要做咩 你講到自己返個份工咁辛苦咪做你覺得好輕鬆既保安囉 你話我扮老屎忽同你講保安要做乜 不如話你有偏見淨係留底句訓覺 就當個個保安日日訓到黑 學人一言堂無人做個價就自然高架啦 你擺明妒忌人低學歷都可以搵到16000-20000人工既工 如果你人工高 睇到依個post又點會講到咁在意

依家仲有得讀？

所以數學系grad嗰個去做保安其實唔蠢

agger

中國人公司識人好過識字

聯招grad+外國大陸磚才+自資掛

有65歲命先算，隨時聽日同支那開片死撚左啦

係香港先咁on9

邏輯大師

班就周不時都有，你想讀有津貼嘅再培訓保安物業課程定係即食兩日QAS班先?

邊個最著數先

如果你有差唔多成個月時間嘅，可以讀再培訓保安物業課程，上完有十五日培訓津貼收，有張包埋QAS嘅基礎課程證書，跟住自己去警察牌照科搞保安員證，攞到證有人請就有工開，鍾意做長工又得，炒散又掂，幾好㗎！
如果想即食嘅，咪自己比二三百讀果D兩日QAS班，讀完有QAS再出張保安員證就可以揾工，出面好多公司都有開班嘅，邊樣啱你就自己諗諗啦！

正到

真心，求介紹, PLZ PM

我第一月糧回番少少比你，我堅急需工作

好人有好報

我讀再培訓課程果陣撞正七月疫情爆發期，有十幾日用ZOOM係屋企遙距上堂，日日朝早點完名將個鏡頭移向天花板就走去瞓，下晝又係點完名就做自己嘢又一日！係屋企瞓同做其他嘢有津貼，我覺得OK噃！

維港頒

收皮啦，維港頌無住戶

早1個星期先係個到返工，住戶好多都入曬伙，除左會所係真係全部後生仔女，其他都係中上年紀

我仲以為好難報名 個個都做保安

係咩?
家姐上年返過呢個盤,佢果陣明明咁同我講,

好on9

你幫我免費打工得唔得

同你打工有鬼未來咩

早排見到12碼保安得萬3 咋，係大嶼山
好多後生仔做有啲屯門有啲天水圍

咁都肯做 而家做文員都3萬

係呀，連登仔fg 50k

我做tech 洗鬼做看更咩，唔通行行都要做過先屌得 係咪屌下茶記難食態度閪又要落場炒個飯先可以評論 上網吹下水又要轉行先比吹？
事實就係有大量（講緊住宅，商業無乜點接觸唔評論唔care）看更態度差又懶係門口摷卡出黎拍都無反應 你話自己熟d 保安做嘅野都改變唔到有大量劣質懶保安嘅事實，唔明你做乜要幫成行講說話好似業界代表咁

個d食水太深南昌狗鐵盤8.5碼19000

香港人有尊嚴？

講咁耐都唔知自己問題係邊係到講事實大量 但係又淨係講住宅 你咁叻豬睇唔過眼就應該行埋去教化佢地吖嘛 淨係上連登得個屌字我夠去開唔同盤 住宅同商場夠可以講事實唔係大量你所講既咁啦 都講咗唔同dept 我覺得無問題咪得 好過你係到歧視同妒忌唔係幫成行講嘢 而且你淨係識針住個點差既講 但係又唔識嘢唔知點解可以值依份人工 我夠可以學連登仔話你tech 9點返工 但係就10點食埋早餐先返工 3點3飲茶 5點收工 好撚懶 你值條撚依家依份人工咩

依家做保安都要Send CV

坐12小時會唔會死

比較專既文職仲難過做保安，齋坐

6days 12碼 輪通宵更
狗也不屌

幾年前我做過狗鐵盤又係8.5碼人工得11000
夜更又嚴格

二奶仔係低人工嘅，有啲係貪hea
聽人講人工越高越辛苦，升少少職大壓力

保安証唔使自己搞架，直頭讀qas果度會幫你伸請埋，之後保安証會直接寄黎屋企

梗係讀兩日啦，快快趣攞到保安証咪可以返工囉貪佢d津貼做乜

狗鐵盤出名惡做架
人工高d做到你pk

咁到底你家姐而家仲係咪返緊
上年無就代表而家無？

十年後真係上到50k咩

我讀保安物業再培訓課程嘅，個培訓機構唔包搞證，咪自己去灣仔警察總部搞，都好方便啫!

不過講真，就算你而家去讀出邊公司搞嘅QAS班都要等位啦！而家咁嘅環境個個走去攞證做保安，讀呢d即食QAS連埋收到保安員證真係兩三個禮拜先至搞掂㗎!

唔會有坐足十二粒鐘嘅保安㗎!你唔駛巡樓寫簿㗎?

點嚴法?有公司車嚟辣更?唔比食煙?

食煙酒唔係不嬲都唔比咩
全保安行業禁止做嘅野

有次真係見到個做散工嘅因為食煙比人炒咗，不過條友又係柒嘅，大條道理坐係個更亭度煲煙，結果比D住客影到去管理處投訴，咪即刻要佢執埋D嘢走囉！

睇將來前途 經歷 經驗

100% 有 , 我大學同學有10個， 10年後個個搵50k 以上

真正問題喺HK越來越少中等收入工作

系

青衣8.5 15700x13好似係 年年加 返夜炒下股又一日

痴線 簽埋賣身契啦不如
快D Q浪費生命

專科咪係囉 政府話大學生中位數29300 文科撚同FG累哂事

返夜好辛苦架，港鐵盤好嚴，無得瞓就一定， 喝到狗咁

保安係人工低又嚴厲，有得hea已經好好，外判保安比人喝到狗咁

巡一次唔駛好耐，一個鐘都唔駛

做過呢D外判保安，十二個鐘有成八九個鐘係要你企同四圍巡邏巡車場又盛，好辛苦㗎！

所以D西盤保安流失率咪高囉！而家環境唔好就多咗後生做保安，等經濟好番佢哋又走得快好世界㗎啦！

叫人唔好睇錢
跟住就搬龍門